其實「準」同「准」係咪咁難分點用？

fb成堆差不多先生係咪睇得太多殘體字
忘記咗「準」同「准」點用呀？
乜柒係「唔準搞藝術」呀？

有幾唔準確呀？

唔止依個post，琴日一有新聞就成班人留comments，十個有9個都「唔準」「唔準」，你地用字就唔準啦

以前香港人根本唔會錯依啲殘體字混淆嘅字，依家就成街都「制造、電制、唔準、准備」
我唔撚係正字撚捉你「吾系甘牙」，但都唔係錯支那蝗嘅字呀？
以前香港人就大大聲笑一睇篇文嘅繁簡錯字就知作者係支那人，依家都知呀，港皮支心嘅支那人囉
定係陰謀論，啲傳媒故意去請啲人或者叫啲編輯用錯字去染污香港人嘅文化水平，等啲五毛可以大大聲話笑返香港人轉頭再話咩「唔準只係話大陸人，香港人都係！華人DNA！」

準，accurate
准，allowed

咁“準”備呢

下
廿幾年來都係甘用

甘你老母

準: 準備 準確
准:準許

制掣製

佢鑒字都打錯成鋻

on9

准 系准山雞扎個 准牙
樓主戇鳩仔 ？

差啲比你陰到

你指淮？
有時涼同凉都好難分

隼